[AMD Yes!] 新 Ryzen 完勝 Intel 7960X，比 8 核 2700X 提升 1.3 倍效能！

距離 AMD 備受期待的下一代 Zen 2 Ryzen 3000 系列 CPU 發佈的時間尚餘 4 日，越近發佈時間就越多消息接踵而來，究竟新的 Ryzen 3000 CPU 效能會有幾高?! 最新曝光的消息就是關於 12 核心及 16 核心的 Ryzen 3000 系列 CPU，據稱新的 12 核心的 Ryzen 處理器時脈最高可達 5 GHz、16 核心時脈最高可達 4.3 GHz，在效能比對比下 12 核心 Ryzen 處理器比上代旗艦型號 2700X 高出 1.3 倍之多，對手 Intel 的 16 核心 i9 7960X 仲要超頻至 4.8 GHz 先可以追貼這款 4.2 GHz 的 16 核心 Ryzen 3000 CPU，「AMD 真香」 !!

據 AdoredTV 表示，16 核心的 Ryzen 3000 處理器已經正式測試中，時脈方面，16 核的型號基礎時脈為 3.2 GHz 、Turbo 後可達 4.3 GHz，至於在運行 Cinebench R15 測試，全核 4.2 GHz 時脈獲得的分數為 4278 分 。

究竟新的 Ryzen 3000 CPU 效能即有多少的提升?! 外媒 wccftech 就特別與 AMD 及 Intel 的不同 CPU 作比較，同樣運行 Cinebench R15 測試， 8 核 Ryzen 7 2700X 得分為 1828 分，16 核 Ryzen Threadripper 1950X 得分為 3055 分，Intel 16 核的 Core i9 -7960X 得分為 3163 分。

實際上，在 Intel Core i9-7960X 的測試核心更要超頻至接近 4.8 GHz，在 Cinebench R15 測試才可以獲得 4,288 分，追貼獲得 4,278 分、4.2 GHz 的這款 16 核心 Ryzen 3000 CPU。

至於對比 AMD 的 CPU，上代旗艦型號 Ryzen 7 2700X 的得分為 1828 分，計算之下即高出 1.3 倍左右，結果表明受惠於 7nm 工藝，Zen 2的 IPC 時鐘速度將提高 10% 以上，再加上核心的倍增，AMD 的 Ryzen 3000 系列可以輕鬆地將比舊款的多核性能提升兩倍。

咁9900k呢

除了 16 核心的 Ryzen 3000 處理器之外，消息亦提到另一款 12 核心亦在測試當中，雖然未知確實的效能及基本時脈速度，但據稱 Turbo 後可提升至5.0 GHz。在多方面的提升下，看來 AMD 新一代的 Ryzen 3000系列將會成為高階玩家的新寵。

真你老母香咩大陸仔

煙條fans

文章轉自 hkepc

hkepc係奶共論壇

一條ram post釣到幾多毛⁵出黎，
不過都係twitter個自動釣五毛ac勁啲

而家奶共狗得返3毛

source？

lm

AMD Yes

跑街板在講

唔係傾好左家用級唔再鬥多核數咩
ryzen 3 5 7照返4 6 8核

連登先奶共論壇

大把人講顯卡

咁新Ryzen係咪都有i9 7960X既價錢

$？